不畏演出遭封殺 徐天佑：做自己比利益更重要

( Ian Gavan/Getty Images)

10月9日，香港藝人徐天佑，受邀參加ViuTV2020年節目發布會。談及將在來年的六部電視劇之一《二月廿九》中擔任男主角，他透露，自己是因被劇集的故事所吸引，一看完劇本立刻應承出演。近期一直力挺「反送中」運動的他，被問及會否擔心工作減少甚至遭中共封殺，他堅定地表示，做自己比利益更重要。

ViuTV10月9日舉行2020年節目發布會，宣布來年的計劃是拍攝六部電視劇。將在《二月廿九》中擔任男主角的徐天佑，受邀參加發布會時透露，在收到劇本時就被故事所吸引，「一看完劇本就立刻應承出演，因為題材與故事都好有趣，相信大家都會鍾意」。

身兼歌手和演員的徐天佑表示，自己接戲時選角方面十分看重劇本。他說，每當看完劇本，「我就要掂量掂量是否適合自己，角色是不是在自己能力的範圍之內，譬如之前看舞台劇劇本《尋常心》，我都要考量自己是否能承擔角色」。

以歌唱組合SHINE出道的徐天佑，近期為社會議題頻頻發聲，導致組合遭中共列入黑名單。被問及是否擔心因表達立場影響工作，徐天佑透露：「我想大家都略知一二，我是一個藝人，我必須盡自己的本份。儘管工作有或多或少的影響，但做自己比損失的那些利益更加重要！」

前不久被問及將來是否還會以SHINE的形式在大陸辦演唱會，徐天佑在Facebook回應網民：「不再有SHINE（NO MORE SHINE）。」「我一路有靈感做自己的音樂，暫時不會以組合形式出現。」

至於已有一陣子沒與組合的另一成員黃又南聯絡，徐天佑表示：「聯絡是少了，但沒理由不再是朋友。」

近幾個月來，徐天佑一直力挺香港「反送中」運動。

6月12日，港警向「反送中」市民發射了150枚催淚瓦斯、20發布袋彈及數發橡膠子彈之後，徐天佑一直在社交網站為年輕人打氣。

7月31日，他在facebook宣布，已經向劇組成功申請了8月5日不排戲，以實際行動支持全港大罷工。當有網民贊他是「藝人榜樣」時，他回應：「是本分！」

7月21日晚，警黑勾結的白衣人血洗元朗，恐怖事件發生後，徐天佑在facebook以黑底白字控訴：「無法無天！人神共憤！」並呼籲「大家振作」。

一名男子疑看到元朗大批市民遇襲，因無力感而心灰意冷，甚至萌生輕生念頭，在Facebook留下疑似遺言後下落不明，徐天佑得知後馬上在facebook發文：「後生仔，我撐你，你們是最好的！你知道嗎？我也不是很老的人。」

徐天佑通過發帖參與尋人，呼籲「一個都不能少」，最後，他在Facebook宣布，成功尋回該名男子。

勇於發聲的徐天佑，因將facebook頭像轉為黑色表達對社會紛爭的心情，結果引來小粉紅們留言挑釁。不過，他從沒因此退縮，認為自己有發聲的權利。

被問及是否因為年輕人發聲而招致黑幫威脅，徐天佑表示：「我不怕，因為我知道我做的是正義的事情。年輕人是我們的下一代，香港的未來就靠他們，大家齊上齊落。」

星期五中環快閃 撐被捕保安